政府警告區議員：議政平台違犯國安法，一旦觸及紅線執法部門必行動！

Hk01

多名本土派、抗爭派區議員擬於本月31日宣布成立「公民議政平台」，惟近日民主黨及公民黨成員相繼退出籌委，兩黨領導層亦坦言對加入平台無興趣或有猶豫。民主黨前立法會議員、油尖旺區議員涂謹申昨天（25日）更在facebook發文，稱相信傳出中央DQ區議員的消息，或與議政平台有關，指平台存在不少風險。

民政事務局局長徐英偉接受建制媒體《大公報》訪問，被問到有區議員揚言於除夕日成立議政平台，並邀請其他區議員加入，他開腔強烈譴責，直指議政平台非法理據充分，敦促有關人士懸崖勒馬，又指若「一旦超越雷池半步」，執法部門必定會採取行動，強調絕對不會容許任何試探紅線的舉動。

徐英偉接受訪問時被問到有區議員將宣布成立議政平台，他反問：「日日企圖以政治議題搞亂香港，究竟居心何在？」他續指，平台非法的理據充分，他會密切關注，一旦越雷池半步，有關執法部門必定會採取行動，絕不容許任何試探紅線的舉動。

他進一步以港被國安法舉例指，當中第六條列明所有公職人員都需要依法宣誓或簽署聲明擁護基本法，效忠香港特別行政區；第三十五條指，經法院判決危害國家安全罪行的人，將即時喪失參選資格。他續指，港府今後會在憲制秩序和政治體制上，正本清源、撥亂反正。

徐英偉稱，過去一年香港經歷社會動盪，有部分別有用心的人煽動社會仇恨、搞亂香港秩序，在國安法落實後雖然表面上稍為平靜，但絕不能鬆懈，政府會嚴正執法，只要證據顯示任何人犯法，不論該人的身份和背景，都需要面對法律的制裁。他表明，政府未來將進一步加強市民的國安和守法意識。

民主黨、公民黨淆晒底
俾港共嚇一嚇就鳩縮
唔係信法治既咩

別有用心

匿名用代號議政 試試先

唔使諗冇得你避

政府而家吹得風應該之前01吹既風係堅

照01所講聽日就係閉幕，應該有重大消息公布

議正都有問題？公園啲阿叔都日撚日議政。

咁城市論壇都摺左佢啦

改名做 "討論時事平台", 得唔得?

議政都國安法，咁不如唔準人成立政黨

就系立左既法"治" 你地

只有流亡議會

咁普通香港人自己議政就冇問題啦
我而家就已好通香港人嘅身份講打倒中國共產黨，我係香港人，習近平條撚樣。

點解仲唔辭職流亡

藍絲議政情操高尚，黃絲議政顛覆蟈家

2015年6月8日，在立法會表決政改方案前，湯家驊牽頭成立新智庫及議政平台「民主思路」。

以後城市論壇唔俾有公職嘅人去

無撚曬自由 屌

黃絲議員=被捕
藍屍殺人=防禦

寧願佢再快d
香港會變下一個柏林，走唔甩了

話非法
但佢講又講唔出犯左咩法

果d乜嘢智庫組織都係非法

成班以為共安法流

百幾人一齊犯國家安全
之後同一講一國兩制好好港人治港
差納綷式敬禮快D整埋做第三帝國

漢奸徐英偉
讀番書外國撈唔掂
返嚟呃飲呃食人又廢
火災就掛住食糖水
最低工資幾錢都唔知
仔女入讀國際學校
擺明就係洋奴漢奸啦
呢啲假洋鬼子
自以為高人一等
換件大陸佬都好嗰條低能仔啦

做人最緊要有糧知

唔需要有
港共需要係個結果：黃絲坐監

係

日日企圖以政治議題搞亂香港，究竟居心何在？

點解區議員議政就係搞亂香港?

民建聯班垃圾，無撚料做擦鞋狗上位，就已經乞9人憎；屌你，徐英偉。

落選少數派整果d議員監察都犯法啦咁撚樣講

小心區議會總辭都係違反党安

紅你老母線暴政必亡

港共故意將no legal force 同 illegal 混淆
之前初選已經係咁

議員議政犯法

講政府相關議題都犯法?

連登=非法討論區
要收檔

識奶就有位上，諗起件何啟明（唔係民協議員個位）

民政真係成日局都好撚仆街

連登時事台係咪又係非法啊

其實唔戴口罩, littering都可以話犯割安法嘅

任佢講

最後實有人去搞
跟住DQ

唔得架
死都係要用呢個名架